## Пояснительная записка к решению тестового задания
- [Задание](./Task.md)
### Дистрибутив и стэк
- Arch Linux. Linux version 6.8.1-zen1-1-zen.
- Golang 1.22.0
- Postgres 16.2
### Команды Makefile:
- make build - создает бинарный файл сервиса и запускает его
- make docker_compose - команда, которая строит новый образ, который разворачивает golang и postgres с установкой переменных окружений,
  проброской портов для дальнейшего тестирования на локальной машине по адресу http://localhost:8080. Можно будет начать тестировать, когда придет сообщение "success update storage".
- make docker_compose_up - команда, чтобы в случае ручной остановки сервиса не пришлось всё заново собирать.
- make test - тестирование сервиса на получение баннеров или их неполучения.
- make delete - make docker_compose(по умолчанию)

Рекомендуется запускать из-под докера, чтобы избежать возможных ошибок. Вы можете попробовать скомпилировать бинарный файл, но неизвестно как он поведёт себя с вашей конфигурацией базы данных.
Чтобы запустить сервис нужно в терминале написать make, соберутся докер-контейнеры, все зависимости, пробросятся порты и через некоторое время можно будет тестировать.
### Итоги и вопросы, которые возникали:
1. Описаны методы создания новой команды, получения списка команд, получения одной команды и остановки команды.
- POST localhost:8080/new_command - создание новой команды
- GET localhost:8080/execute_command/{id} - запуск и получение результата команды
- PATCH localhost:8080/execute_command/{id} - остановка команды
- GET localhost:8080/get_command/{id} - получение самой команды
- GET localhost:8080/get_command_list/{id} - получение списка команд
2. Также имеется возможность получения результата отдельной команды из базы данных(GET localhost:8080/execute_command/{id}) с поддержкой длинных команд.
(по умолчанию в базе данных будет пример с длинной командой на примере sleep).
3. Произвольный функционал. Был добавлен функционал доступа по токену. Есть два токена user_token и admin_token. Выводить команду(-ы) можно с помощью админского и юзерского токена.
Добавлять новые команды, запускать и останавливать их можно только с помощью админского токена. Вид токена через curl... "token:user_token" или "token:admin_token".
Для осуществления идеи был использован пакет http с последовательными handler-ами для проверки наличия и соответствия токена.
4. Также вы не сможете добавить новую команду, если не будет явно указано в начале, что это bash-скрипт(#!/bin/bash).
5. По максимуму попытался покрыть все статусы запросов(200, 201, 400, 401, 403, 404, 409, 500). В базе данных базово содержится 4 команды(чтобы учесть проверки для выходов за пределы id)
6. Поле active показывает, запущена ли команда на текущий момент, чтобы можно было посмотреть напрямую.
7. Понимаю, что некоторые тесты изменяют саму таблицу в базе данных, но был ограничен во времени.

### Примеры запросов.
Данные запросы сразу помогут понять, все ли установилось верно и работает ли всё, если проводить тесты вручную. 
Должны быть идентичные результаты. Все дальнейшие команды стоит запускать из терминала путем копирования команды.
#### GET /get_command_list
```
curl -X GET "localhost:8080/get_command_list" -H "token:admin_token" -v
```
![get_command_list](./images/get_command_list.png)
```
curl -X GET "localhost:8080/get_command_list" -v
```
![get_command_list](./images/get_command_list_401.png)
#### GET /get_command
```
curl -X GET "localhost:8080/get_command/4" -H "token:admin_token" -v
```
![get_command](./images/get_command.png)
#### GET /execute_command
```
curl -X GET "localhost:8080/execute_command/4" -H "token:admin_token" -v
```
Помимо этого в таблице в колонке output_log по соответствующему id появится аналогинчая запись
![get_command](./images/get_execute_command.png)
#### PATCH /execute_command
Тут предоставить понятные скриншоты достаточно сложно, поэтому легче будет рассказать суть.
Для проверки стоит сразу заготовить команду с методом GET и после 1-2 секунд отправить запрос с методом PATCH.
В бд в логах появится лишь часть результата исполненной команды и статус запроса 409 в GET запросе, что он был прерван другим запросом.
Конкретно в целях проверки лучше будет использовать PATCH-запрос к прошлому GET /execute_command. В случае попытки остановки неактивной команды выдаст статус 400.
```
curl -X PATCH "localhost:8080/execute_command/4" -H "token:admin_token" -v
```
#### PATCH /new_command
После запроса будет виден статус 201 и в бд появится новая запись.
```
curl -X POST "localhost:8080/new_command" -H "token:admin_token" -d '#!/bin/bash
ls -s' -v
```